籲勿提司法覆核阻填海 林鄭：反對者冇乜理據，勿以個人喜好凌駕27萬家庭

籲勿提司法覆核阻填海 林鄭：反對者冇乜理據，勿以個人喜好凌駕27萬家庭

特首林鄭月娥今日公佈任內第二份施政報告，其中填海1700公頃的「明日大嶼」人工島成為焦點。林鄭月娥下午會見傳媒時表示，希望反對填海人士不要透過司法覆核拖延「明日大嶼」上馬，「以個人喜好凌駕於27萬等上公屋家庭之上」。

林鄭在施政報告中提出「明日大嶼」願景計劃，提議研究在交椅洲喜靈洲分階段填海，建造約1700公頃的多個人工島，首階段2025年展開，料填海所得土地可興建26萬至40萬個單位，可供70至110萬人居住，其中7成是公營房屋。

林鄭：反對者「其實無乜理據反對」

林鄭月娥今午出席記者會時，公開呼籲那些反對填海，「但其實無乜理據反對」的人士，不要用司法覆核拖延填海。

林鄭月娥表示：「為香港未來著想，唔好以個人喜好，凌駕於27萬等上公屋的家庭，好多小朋友的健康都受居住環境惡劣影響，放行『明日大嶼』。」

廣告

林鄭月娥又表示，政府承諾會以「最環保、最保護海洋生態方法」去進行填海，並強調政府已聘請過專家檢視建議，他們均認為該處適合進行填海，「如果唔做呢個工作，我地恐怕有愧於下一代。」

否認架空土供組 林鄭：從未停止規劃大嶼山

社會上有聲音質疑，政府未待土供組的最終報告就搶先宣布填海，有架空土供組之嫌，林鄭月娥強調，政府過去多年一直規劃大嶼山發展計劃，有關工作亦未有因土供組諮詢而停止，至於那些較有爭議性的土地選項，「我依家咪等緊（土供組報告）囉。」

林鄭月娥又表明，不認為今次施政報告中提出的覓地工作，與土供組提出的18選項有任何衝突。

消息指造價逾5000億 林鄭：單憑價錢放棄計劃狹隘

多間傳媒引述政府消息指，「明日大嶼」計劃涉及開支「四五千億走唔甩」，有記者質疑計劃是否太過昂貴。

林鄭月娥則表示，政府目前仍未有計劃成本的確實數字，但計劃「無疑會是昂貴的」。不過林鄭月娥反駁，如果單憑金額昂貴就放棄計劃，是「想法狹隘」的（narrow-minded），因為填海計劃將滿足香港未來的長遠發展及社會需要。她表示：「我可以循民粹的方向去做事，但這並不會對香港人有好處。」

至於有人質疑，政府今日提出「明日大嶼」計劃，較上屆政府《香港2030＋》的1000公頃大幅上升，林鄭月娥則重申，本屆政府有決心開拓更多土地，並建立土地儲備，以確保香港未來能把握商業、工業等發展機遇，以及為本港家庭提供更好的居住環境。

咁如果700萬喜好呢

條仆街仲串過689

呢鋪我支持呀

最好填晒佢,d山全部剷晒佢

吓, 又唔見你用同一套邏輯去收高爾夫球場同棕地, 屌你老母!

真係嬲到爆

高爾夫球就真係個人喜好啦

仲諗住5000億起到半個大嶼山咁大
屌你老母5000幾億都係起個閪屎咁撚細個屌閪島就收撚皮
5000幾億搞撚掂班鄉親父老叫佢地比地出黎起樓算把啦

上星期新聞話全球暖化

佢只顧二十幾萬人，搞大填海
係咪受到神既指意，幫手消滅地球

1萬億派比27萬個家庭
每個家庭分到370萬
我相信夠左上車

cut撚咗單程證

每日150人，根本每日都起唔到俾150人住既屋

填完海只會係大陸島

佢不嬲都串
最記得雨傘個時,無啦啦講一句, 人數已經小左好多, 激到個晚星期五D人又出番晒黎

e,呢獲似777教大家要司法覆核黎阻止填海
明白了

屌你老母 昨日先講個方案 今日就話影響27萬個家庭 真係goodest logic

高球場呢

環保撚反飲筒大大聲，想知對於今次填海佢哋會有咩行動

好大既官威呀
收皮啦哩氣閪婆

你條閪婆唯一理據咪嗰27萬蝗(面嗰層)

底嗰層你自己心照啦

有冇理據留返係法庭同個官講

1 風水
2 cap水
3 殖民
4 起軍事野全面掌控香港

咁多好處
更係唔想人阻住你啦

林鄭：大家唔好再推

等你起完依家啲細路都變廢中啦頂你個肺，一萬億買起哂全港工廈加改裝都得啦下話

個27萬人靠填海就死得
起碼要等三十幾年之後先上到樓

理據係你咁做會敗晒香港嘅儲蓄

27萬個將來會湧入黎既支那家庭。

現有既香港人一點好處都無。

球員係我嘅人，球証都係我嘅人，你點同我鬥？

27萬個支那家庭 係今日黎講都未係香港

佢正宗果啲唔聽人講野既西女上司

咁700既利益又可以唔理？

哇屌真係好嬲 我地可以做d咩先可以推翻佢

7婆

佢曲線叫人司法覆核??

宜家係大陸出世，都要30歲先入去住#cry#husk

一個唔好彩食得多大陸元素表食物，30歲生埋cancer，入去裝修一年就死左

真係jr都有咩理據

屌用一萬億嚟起個島，原來為左27萬新移民
你知唔知一萬億可以富甲幾多個國家
呢一萬億係所有香港人用左百幾年儲落嚟嘅錢

屌真係嬲撚咗

棕地 新界農地 高爾夫球場
班權貴喜好就要顧

你5000億填番有咁上下大細都仲有價講
點知仲細過迷你月餅

返大陸買沙呀，邊個話要剷山

又畀你諗到
重係一個月內入伙

有種公投 就係咁多 完

又搵特首出火
出氣先岩

司法覆核呢招work 咩原來

正 仆街

林鄭月娥則表示，政府目前仍未有計劃成本的確實數字

屌你老母！無確實數字都要通過？條仆街無野呀嘛？
同埋大把有力理據反對又扮睇唔到，屌洗唔洗賣港賣到咁出面呀？

27萬家庭係擋箭牌

真正目的係島上興建軍事基地＋集中營
已經有晒先例

美國已經識穿港共陰謀

美國：摧毀中國人工島「沒問題」

佢真係下下當哂香港人戇鳩仔咁撚
每次講野個語氣措辭都當你地愚民咁
打風又係，呢獲又係
串撚到

你話填多個香港出黎就話姐，屌你填出黎仲細過冰皮月餅 仲要七成公屋比每日150住